<resources>

    <string name="app_name">PMDM_Tarea2</string>
    <string name="WelcomeToast">Bienvenidos al mundo de Mario</string>
    <string name="CharacterSelected">Se ha seleccionado el personaje</string>
    <string name="Close">Cerrar</string>

    <string name="open_drawer">Abrir menú</string>
    <string name="close_drawer">Cerrar menú</string>

    <!-- Menús -->
    <string name="home">Inicio</string>
    <string name="about">Acerca de ...</string>
    <string name="changeLang">English</string>
    <string name="DialogText">Aplicación desarrollada por\nJuan Pedro Ruiz Rabadán\n\nVersión 1.0</string>

    <!-- Personajes -->
    <string name="Name">Nombre</string>
    <string name="CharacterList">Personajes</string>
    <string name="Role">Rol</string>
    <string name="Ally">Aliado</string>
    <string name="Enemy">Enemigo</string>
    <string name="Skill">Habilidad</string>
    <string name="Description">Descripción</string>

    <!-- Mario -->
    <string name="MarioName">Mario</string>
    <string name="MarioSkill">Fontanero</string>
    <string name="MarioDescription"><![CDATA[<b>Mario</b> es el protagonista de la serie de videojuegos
    Mario y la mascota de Nintendo. Fue creado por <b>Shigeru Miyamoto</b> en 1981 e hizo su primera
    aparición en el videojuego arcade <b>Donkey Kong</b>. Es un fontanero estadounidense de origen
    italiano que actualmente vive en el <b>Reino Champiñon</b>. Como héroe que es, se encarga de
    salvar a la gente, especialmenmte a la <b>Princesa Peach</b>, a quien ha salvado muchísimas
    vecces de las garras del temible <b>Bowser</b>, quien es su archi-enemigo.<br/><br/>

    Es una persona humilde y de buen corazón, que no le importa cuanto tenga que recorrer para salvar
    a la gente que necesita su ayuda. <br/><br/>Ha ganado mucha aceptación y apreciación desde sus inicios,
    incluso se le considera como el personaje más famoso de los videojuegos. <br/><br/><b>Mario</b> es un héroe
    amable, valiente, paciente y leal con un fuerte sentido de la justicia, moralidad y bondad con un gran
    carácter. Siempre pone las necesidades y problemas de otros antes que los suyos. Está dispuesto a
    arriesgar su vida para salvar a millones de las fuerzas del mal. Al ser heróico, se dedica a
    rescatar a la <b>Princesa Peach</b> de las garras de <b>Bowser</b> o de otros villanos.
    Si hay algo que le guste más a <b>Mario</b> que derrotar a <b>Bowser</b> es irse de vacaciones.
    <b>Mario</b> siempre trae alegría a donde vaya y siempre tiene buenas intenciones.<br/><br/>

    Es compasivo con los demás, además de tener buen compañerismo con su hermano <b>Luigi</b>,
    a quien aprecia enormemente. Al ser el hermano mayor y un proclamado héroe, a menudo tiene a
    tener buenas dotes de liderazgo. Pese a aser mundialmente proclamado, <b>Mario</b> es humilde con
    sus logros y disfruta de una vida tranquila con sus amigos.]]></string>

    <!-- Luigi -->
    <string name="LuigiName">Luigi</string>
    <string name="LuigiSkill">Fontanero</string>
    <string name="LuigiDescription"><![CDATA[<b>Luigi</b> es el hermano menor de Mario en los videojuegos
    de Nintendo. Primero apareció en el juego de arcade del año 1983, Mario Bros, luego en Super Mario Bros.
    Como segundo jugador, papel que continuó desempeñando en Super Mario Bros 3 y Super Mario World.
    El nombre de <b>Luigi</b> fue inspirado por el restaurante de pizzas cerca de la sede de
    Nintendo of America en Redmond, Washington, que se llamaba <b>&quot;Mario &amp; Luigi\'s&quot;</b>.<br/><br/>

    <b>Luigi</b> es un personaje de videojuegos creado por <b>Shigeru Miyamoto</b>. Él es usualmente
    descrito como el hermano gemelo de <b>Mario</b>. <b>Luigi</b> apareció por primera vez en el
    juego arcade Mario Bros., donde fue presentado como un personaje principal junto a <b>Mario</b>.
    En ocasiones <b>Luigi</b> también ha sido el que dirige los créditos como en Super Mario RPG y Paper Mario.<br/><br/>

    Desde su debut, <b>Luigi</b> ha aparecido en muchos juegos de Mario en la serie, la mayoría de las
    veces acompaña a <b>Mario</b> como un protagonista central, sino que también ha protagonizado como el
    personaje principal de <b>Mario is Missing!</b> y <b>Luigi\'s Mansion</b>.<br/><br/>

    En la mayoría de los juegos de la serie principal, <b>Luigi</b> suele ocupar el papel del segundo jugador,
    pero también ha aparecido ocasionalmente como un personje principal, ya sea como parte de un secreto revelado en el juego o un
    desbloqueable. Mientras que <b>Luigi</b> se creó originalmente como un personaje idéntico al de <b>Mario</b>,
    excepto por ser de color verde en lugar de rojo, <b>Luigi</b> adoptó una personalidad y estilo propio.<br/><br/>

    <b>Luigi</b> es normalmente descrito como cobarde, pero una vez que consigue sacar todo su valor
    puede ser duro y superar todos sus temores. Se le relaciona amorosamente con la <b>Princesa Daisy</b>,
    en varios juegos.]]></string>

    <!-- Peach -->
    <string name="PeachName">Peach</string>
    <string name="PeachSkill">Princesa Reino Champiñón</string>
    <string name="PeachDescription"><![CDATA[La <b>Princesa Peach</b> es la princesa del <b>Reino Champiñón</b>.
    Apareció por primera vez en Super Mario Bros para NES. <b>Peach</b> fue creada por <b>Shigueru Miyamoto</b>
    y es la damisela en apuros en la mayoría de los juegos de Mario. Desde su debut en Super Mario Bros, <b>Peach</b>
     ha aparecido en casi todos los juegos de la franquicia, volviéndose uno de los iconos más conocidos de los videojuegos
     y el personaje femenino de los videojuegos más conocido del mundo.<br/><br/>

     En los juegos de la saga Super Mario, <b>Peach</b> sólo ha sido jugable en Super Mario Bros 2 y Super Mario 3D World.
     Sin embargo, ha sido jugable en mucho de los <i>spinoffs</i> de la franquicia. siendo jugable en
     todos los juegos de Mario Kart, Mario Party, Mario Tennis, Mario Golf, Mario Strikers y Mario Baseball,
     entre otros muchos juegos.<br/><br/>

     <b>Peach</b> vive en su castillo y se encarga de asuntos políticos en el <bReino Champiñón</b>.
     Además, varios <b>Toads</b> como el Maestro Kinopio le ayudan a gestionar el reino.
     <b>Peach</b> se preocupa mucho por los ciudadanos de su reino, y tal como se vio en
     <b>Mario &amp; Luigi: viaje al centro de Bowser</b>, convoca asambleas para asegurarse del
     bienestrar de los habitantes de su reino cada cierto tiempo.<br/><br/>

     A menudo es raptada por <b>Bowser</b> o por sus secuaces. No obstante, siempre acaba siendo rescatada
     por <b>Mario</b>. Las razones por las que es secuestrada por <b>Bowser</b> es porque él quiere tomar
     control del <b>Reino Champiñón</b> y porque está enamorado de la princesa. De hecho, <b>Bowser</b>
     ha intentado casarse con <b>Peach</b> en varias ocasiones. No obstante, los sentimientos de
     <b>Bowser</b> no son correspondidos por <b>Peach</b>. Sin embargo, pese a que siempre es secuestrada por él,
     <b>Peach</b> no muestra desprecio por <b>Bowser</b> y no le guarda rencor, tratándole de forma amistosa.]]></string>

    <!-- Yoshi -->
    <string name="YoshiName">Yoshi</string>
    <string name="YoshiSkill">Dinosaurio montura</string>
    <string name="YoshiDescription"><![CDATA[<b>Yoshi</b> es uno de los personajes principales de la franquicia.
    Es un amistoso dinosaurio perteneciente a la especie de su mismo nombre que ha ayudado a <b>Mario y Luigi</b>,
    que suelen utilizarlo como una montura muy útil que les permita superar niveles más fácilmente. Ha participado
    en varias aventuras y ha protagonizado otras. Vive en la <b>Isla de Yoshi</b>, una isla tropical cercana
    al <b>Reino Champiñón</b>, aunque visita el reino con frecuencia.<br/><br/>

    En un principio, se tenía pensado hacer que <b>Yoshi</b> apareciera en el primer Super Mario Bros,
    como una montura para Mario, aunque debido a las limitaciones de la NES, no fue implementado.
    Dicha idea también se quiso implementar en Super Mario Bros 3, pero de nuevo, las limitaciones de
    la NES hicieron que Yoshi no pudiese aparecer. Finalmente, <b>Yoshi</b> apareció en el siguiente juego
    de la saga Super Mario World.<br/><br/>

    <b>Yoshi</b> se volvió sumamente popular entre los fans, apareciendo en numerosos juegos de la época hasta
    la actualidad, además de convertirse en la estrella de su propia franquicia de videojuegos.</string>]]></string>

    <!-- Toad -->
    <string name="ToadName">Toad</string>
    <string name="ToadSkill">Habitante del Reino Champiñón</string>
    <string name="ToadDescription"><![CDATA[<b>Toad</b> es un personaje de la saga de videojuegos de Mario de Nintendo.
    Es un pequeño humanoide con una cabeza en forma de champiñón. Son personas pacíficas del <b>Reino Champiñón</b>.
    Al igual que otros personajes de Mario, como <b>Yoshi</b>, tanto la especie como el individuo principal se llaman <b>Toad</b>.<br/><br/>

    Aparecieron por primera vez en Super Mario Bros, donde decían la famosa frase <i>&quot;Gracias Mario / Luigi,
    pero la princesa está en otro castillo&quot;</i> cada vez que <b>Mario</b> llegaba al final de los
    primeros siete castillos. En Paper Mario aparece la <b>Villa Toad</b>, capital del <b>Reino Champiñón</b>,
    donde residen los Toads llamados <b>gente champiñón</b>.<br/><br/>

    Su compañera y relación amistosa es <b>Toadette</b>. <b>Toad</b> es un personaje feliz y un poco infantil,
    es amable y casi nunca se enfada. Siempre ha hallado a <b>Mario</b> en sus rescates de la princesa.]]></string>

    <!-- Bowser -->
    <string name="BowserName">Bowser</string>
    <string name="BowserSkill">Villano principal</string>
    <string name="BowserDescription"><![CDATA[<b>Bowser</b> es el villano principal de la franquicia
    Super Mario y el más icónico de los videojuegos. Hizo su debut en el videojuego Super Mario Bros,
    y desde entonces ha aparecido en la inmensa mayoría de videojuegos de la franquicia.<br/><br/>

    Es el rey y mas poderoso de los <b>Koopas</b>. Vive en un enorme y peligroso castillo en el <b>Reino Koopa</b>.
    El objetivo de <b>Bowser</b> en la mayoría de los juegos es secuestrar a la <b>Princesa Peach</b>,
    de la que está enamorado, y dominar el <b>Reino Champiñón</b>, aunque sus planes siempre son arruinados
    por Mario.<br/><br/>

    <b>Bowser</b> tiene un hijo llamado <b>Bowser Jr</b> (Bowsy en España), que quiere seguir los pasos de
    su padre y le ayuda a secuestrar a <b>Peach</b> y a luchar contra <b>Mario</b>. Además, <b>Bowser</b> muchas
    veces es acompañado de sus siete secuaces, los <b>Koopalines</b>. Para cumplir sus objetivos, <b>Bowser</b>
    tiene un enorme variado ejército de leales esbirros.]]></string>

</resources>